港珠澳橋旅檢大樓地庫被揭水浸 路政署：近日再無明顯滲水

路政署回應港珠澳大橋香港口岸旅檢大樓地庫漏水事件，攝於2018年7月3日（政府圖片）

《蘋果日報》昨日揭發，港珠澳大橋的香港口岸人工島旅檢大樓嚴重漏水，水流直接噴入電掣櫃，有電掣櫃冒出濃煙。路政署今日回應指，承建商已把管道封好，近日大雨再無發現「明顯的滲水情況」。署方又指電掣櫃冒煙是由於組件故障，與地庫漏水無關。

路政署今日指，承建商及路政署駐工地工程人員自本年初發現旅檢大樓地庫漏水問題後，已迅速處理並進行修補工作。旅檢大樓於完成結構及裝修工程後，在4月15日因部分地下管線的管道在穿線後未有及時封好，導致雨水漏進地庫，及後承建商已經把有關管道封好。署方指，到近日的大雨，包括昨日黃雨過後，路政署在大樓地庫巡查亦沒有發現明顯的滲水情況。

至於電掣櫃冒煙，路政署證實6月20日駐工地工程人員發現冷氣掣櫃曾出現冒煙情況，事件相信是由於有組件出現故障而導致零件過熱繼而冒煙，承建商已就有問題的組件完成維修工作，「路政署強調掣櫃冒煙事件與早前地庫曾漏水為兩件完全無關係的獨立事件」。

政府同時發布了兩張相片，交代四月漏水事件及六月電掣櫃冒煙的位置之最新情況。

《蘋果日報》昨日發佈的影片，可見旅檢大樓地庫嚴重水浸，電機房內有電掣櫃被水柱噴射。另一影片可見，多個電掣櫃噴出黑煙。報道引消息指，施工期間工人已提醒高層，不應在電機房上方直接開洞供電纜出入，擔心容易令地面積水流入地庫，但高層一意孤行。旅檢大樓總承建商為禮頓及俊和聯營，其中禮頓近日亦捲入沙中綫工程醜聞之中。

佢話ok咪ok

到遲d一個一個咁爆睇你點折

香港高質素工程比大白象拖變豆腐渣

因為停咗雨

WFC, 唔會諗住用, 理得你浸到游水 咪叫啲官入去行返轉囉